其實廣東人都有佢地的努力 雖然問題唔同 但原因一樣

港「反送中」抗議如火如荼之際，近日中國廣東省雲浮市鬱南縣22日有2萬多人上街，抗議興建垃圾焚燒發電場。

更甚者，中國為了避免其他地區引發連鎖反應，據稱已將廣東鬱南高速封路，所有車輛不可進出，各機關週末休假取消，進入戒備狀態。

垃圾焚燒場距水源地 僅四百公尺
目前該計畫暫緩實施，但當地民眾要求徹底取消。《新唐人》報導，鬱南縣自然資源局發布垃圾焚燒發電項目選址意見核發批前公示，公示期為10日至19日。由於其選址距離水源地、村民居住區域僅400公尺。《看中國》報導，儘管村民提交反對意見書，仍開始動工。

隨後19日、20日鬱南縣南江口鎮民堂村數百名村民遊行示威，舉出「強烈反對垃圾焚燒，拒絕被動吸食二噁英（戴奧辛）！」、「一人患癌禍害三代」、「堅決反對建焚燒垃圾站毀我子孫後代」等標語。

广东云浮郁南

— JASON_CHAN (@JASON_CHAN_cn) 2019年6月19日
【香港事未了广东已开始？云浮传两万人上街】香港人“反送中”行动越演越烈之际，广东云浮郁南县有村民因不满当局准备兴建垃圾焚烧发电厂，连日来上街示威，据称周六上街人士达2万人。示威民众堵塞高速公路收费站，瘫痪主要干道，当局出动特警戒备……

— 希望之聲 - 中國時局 (@SoundOfHope_SOH) 2019年6月23日
警民爆發肢體衝突 官方暫時喊停
22日抗議升級，南江口鎮、連灘鎮、東壩鎮共聚集2萬名抗議人士，警方與民眾發生肢體衝突。香港《蘋果日報》消息人士指出，因22日是假期，不少老師及學生參加示威，創連日來示威者人數紀錄。《大紀元》報導，當地村民表示，22日政府調動三四百名全副武裝的警察，在各個路口設卡攔截，「特警甚至出手打村民」。

村民表示：「剛開始村民是比較理性。現場氣溫比較高，到了中午遊行村民與警察發生肢體衝突，村民有向警察扔水瓶、西瓜等」。

據悉，當地官員到達現場稱會「暫停項目」，遭到村民反對，「我們要的不是暫停，我們是要求撤消項目」。隨後官方發布公告稱：「縣政府將在廣泛聽取全縣社會各界和廣大群眾意見後予以決定」。

6月22日，广东云浮市郁南县南江口镇民堂村抗议建垃圾焚烧发电项目事件升级，数千村民游行示威遭警察阻拦，双方发生肢体冲突。目前该项目仅是暂停，村民们要求彻底取消。

#各自發揮